亞馬遜推掃描手掌付款

節錄

亞馬遜推掃描手掌付款

(100)/
■亞馬遜推出新支付系統，「出掌」便可付款。

美國最大網上零售商亞馬遜前日推出新的支付模式「Amazon One」，。。。。。。。。

標榜快捷無接觸

亞馬遜形容系統「快捷、方便、無接觸」，消費者毋須成為會員，只要插入銀行卡，把支付選項與自己的手掌掃描連結；數據會被加密並儲存在雲端，消費者亦可上網刪除有關數據。亞馬遜指系統利用「專門設置的演算法和硬件」，掃描「皮膚表面和底下的特徵」。

英國修咸頓大學電子及電腦科學學院博士哈拉克解釋，手掌辨識的原理是掃描手掌的靜脈排列，保安程度與指紋掃描相若，「每個人每隻手指的排列都不一，而且靜脈在皮膚底下，要偽造極困難」。

亞馬遜稱「正與數個潛在客戶商討」未來在其他店舖推出新系統，。。。。。。。。。

不過有關注私隱組織就批評亞馬遜把「入侵性的反烏托邦技術帶入市場，解決不存在的問題」，「沒有人應在消費時提供生物鑑定數據」。

法新社/英國廣播公司

我哋就仲喺度搞緊手掌量體溫

新surveillance tool

我地偉大既袓國立法強制印QR code落手掌咪得囉

凌空Scan？

qr code 紋身

今時今日仲照燈咁 scan 咩 ? 都係以攝影方式架啦

紋身太慢啦 好似以前行刑啲烙印咁辣上去